<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE document PUBLIC "-//APACHE//DTD Documentation V2.0//EN"
"http://forrest.apache.org/dtd/document-v20.dtd">
<document xml:lang="en">
  <header>
    <title>Samisk tastatur</title>

    <authors>
      <person email="trond.trosterud@hum.uit.no" name="Trond Trosterud" />
    </authors>
  </header>

  <body>
    <section>
      <title>Samisk tastatur</title>

      <p>Samisk tastatur og bokstavar er ferdig installert på Windows, Mac og Linux.</p>

          <section>
        <title>Windows</title>

        <p>Aktivering av nordsamisk tastatur i Windows XP (Vista er i prinsippet lik)</p>
        <ul>
        <li>Startmenyen → Kontrollpanel → (Dato, klokkeslett, språk...) → Innstillinger for region og språk</li>
        <li>I dette vindauget, trykk fliken <em>Språk</em>, og knappen <em>Detaljer</em></li>
        <li>Trykk <em>Legg til</em> og under menyen <em>Inndataspråk</em> vel <em>Nordsamisk (Norge)</em>.</li>
        <li>For <em>Tastaturoppsett/IME</em>, vel <em>Samisk, utvidet Norge</em>. (NB! IKKJE vel "Norsk med samisk", det er feil tastatur.)</li>
        <li>For knappen <em>Språklinje</em>, sett hake på <em>Vis språklinjen på skrivebordet</em></li>
        <li>Trykk <em>OK</em> på alle OK-knapper ut av panelet, og lukk Kontrollpanelet</li>
        </ul>
        <p>For å skifte mellom norsk og samisk tastatur hald venstre Alt-tast nede og klikk samtidig  Skift-tasten. Indikatoren (ein liten blå firkant) nederst på oppgåvelinja skiftar mellom <em>NO</em> (norsk tastatur) og <em>SM</em> (nordsamisk tastatur).</p>
        
      </section>

      <section>
        <title>Macintosh</title>

        <ul>
        <li>Via <em>Eplemenyen</em> øverst til venstre til <em>Systemvalg</em> og <em>Internasjonalt</em>.</li>
        <li>Vel fliken <em>Tastaturmeny</em>, og kryss av for <em>Nordsamisk</em> på lista.</li>
        <li>Kryss av for <em>Vis tastaturmeny i menylinjen</em></li>
        <li>Legg merke til <em>Snarveier for tastaturmenyen</em>, som du evt. kan endre via knappen <em>Tastatursnarveier...</em></li>
        </ul>
        
        <p>Du kan no skifte mellom tastatura ved å trykke tastatursnarvegen (standard er <em>⌘Mellomrom</em>), eller ved å klikke på flagget øverst til venstre (norsk/samisk)</p> 
      </section>

      <section>
        <title>Linux</title>

        <p>Linux-oppsettet fungerer i prinsippet på same måte som for Windows og Mac. Leit etter kontrollpanelet.</p>
      </section>
      
            <section>
        <title>Plassering av dei samiske bokstavane på tastaturet</title>

        <p>Dei samiske bokstavane står på same posisjon for alle operativsystema.</p>
        <table>
<!--	  <tr><td>Bokst</td><td>Tast</td><td>Bokst</td><td>Tast</td><td>Bokst</td><td>Tast</td><td>Bokst</td><td>Tast</td></tr>
-->
        <tr><td>á på q-tasten</td><td>č på x-tasten</td><td>đ på @* ('*)-tasten</td><td>ŋ på ¨^~-tasten</td></tr>
        <tr><td>š på w-tasten</td><td>ŧ på y-tasten</td><td>ž på &gt;&lt;-tasten</td></tr>
        </table>
	<p>Her er eit bilete av det nordsamiske tastaturet:</p>
        <p><img alt="Nordsamisk tastatur" src="sme-key.png" /></p>
      </section>

      <p class="last_modified">Last modified: $Date: 2008-11-05 18:52:54 +0100 (ons, 05 nov 2008) $, by
      $Author: boerre $</p>
    </section>
  </body>
</document>