<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE document PUBLIC "-//APACHE//DTD Documentation V2.0//EN"
"http://forrest.apache.org/dtd/document-v20.dtd">
<document xml:lang="en">
  <header>
    <title>Samisk tastatur på datamaskin og mobiltelefon</title>

  </header>

  <body>
    <section>
      <title>Samisk tastatur på datamaskina</title>

<p>For kyrilliskbaserte tastatur, sjå sida <a href="KyrilliskSamiskTastatur.html">Kyrillisk samisk tastatur</a>.</p>
      <p>Samisk tastatur og bokstavar er ferdig installert på Windows, Mac og Linux. Det kan installerast på 
         Android, men ikkje på iPhone eller Nokia.</p>
        <p><img alt="Nordsamisk tastatur" width="50%" src="images/sme-key-big.png" /></p>

          <section>
        <title>Windows</title>
        <p>Aktivering av samisk tastatur i Windows 8 og Windows 10</p>
        <ol>
        <li>Hvis du ønsker detaljert brukerveiledning med bilder, <a href="docu-keyboard_Windows8.pdf">klikk her</a></li>
        <li>Gå til Start → Kontrollpanel → (Klokke, språk, område...) → Legg til et språk</li>
        <li>I dette vinduet, trykk <em>Legg til et språk</em></li>
        <li>Velg <em>Nordsamisk</em> og trykk <em>Åpne</em></li>
        <li>Velg <em>Nordsamisk (Norge)</em> og trykk <em>Legg til</em></li>
        <li>Til høyre for <em>Tasturoppsett: Norsk med samisk</em>, trykk <em>Alternativer</em></li>
        <li>Trykk <em>Legg til inndatametode</em></li>
        <li>Velg <em>Samisk, utvidet Norge</em> og trykk <em>Legg til</em></li>
        <li>Fjern <em>Inndatametode Norsk med samisk</em></li>
        <li>Nå skal du ha <em>davvisámegiella (Norga): Tastaturoppsett: Samisk, utvidet Norge</em></li>
        <li>Gjenta punkt 1-8 for å legge til lulesamisk og sørsamisk tastatur</li>
        </ol>
        <p>For å skifte mellom norsk og samisk tastatur, trykk <em>Windows-tasten + mellomrom</em>. Indikatoren (en liten firkant) nederst på oppgavelinjen skifter mellom <em>NOB</em> (norsk tastatur) og <em>SME</em> (nordsamisk tastatur). Lulesamisk tastatur er merket <em>SMJ</em> og sørsamisk tastatur er merket <em>SMA</em>.</p>
        <p>Aktivering av nordsamisk tastatur i Windows XP (Vista er i prinsippet lik)</p>
        <ol>
        <li>Viss du har Windows på engelsk, <a href="docu-keyboard.eng.html">klikk her</a></li>
        <li>Gå til Startmenyen → Kontrollpanel → (Dato, klokkeslett, språk...) → Innstillinger for region og språk</li>
        <li>I dette vindauget, trykk fliken <em>Språk</em>, og knappen <em>Detaljer</em></li>
        <li>Trykk <em>Legg til</em> og under menyen <em>Inndataspråk</em> vel <em>Nordsamisk (Norge)</em>.</li>
        <li>For <em>Tastaturoppsett/IME</em>, vel <em>Samisk, utvidet Norge</em>. (NB! IKKJE vel "Norsk med samisk", det er feil tastatur.)</li>
        <li>For knappen <em>Språklinje</em>, sett hake på <em>Vis språklinjen på skrivebordet</em></li>
        <li>Trykk <em>OK</em> på alle OK-knapper ut av panelet, og lukk Kontrollpanelet</li>
        </ol>
        <p>For å skifte mellom norsk og samisk tastatur hald venstre Alt-tast nede og klikk samtidig  Skift-tasten. Indikatoren (ein liten blå firkant) nederst på oppgåvelinja skiftar mellom <em>NO</em> (norsk tastatur) og <em>SM</em> (nordsamisk tastatur).</p>
        
      </section>

      <section>
        <title>Macintosh</title>

        <ol>
        <li>(Viss du har operativsystemet på engelsk, <a href="docu-keyboard.eng.html">klikk her</a>.)</li>
        <li>Via <em>Eplemenyen</em> øverst til venstre til <em>Systemvalg</em> og <em>Internasjonalt</em> (FN-flagget på 
            øverste rad).</li>
        <li>Velg fliken <em>Tastaturmeny</em>, og kryss av for <em>Tastatur- og tegn-vindu</em></li>
        <li>Rull ned til du finner <em>Nordsamisk</em>, og kryss av. Merk at det er to nordsamiske tastatur, ta det du liker best.</li>
        <li>Kryss av for <em>Vis tastaturmeny i menylinjen</em></li>
        <li>Legg merke til <em>Snarveier for tastaturmenyen</em>, som du evt. kan endre via knappen <em>Tastatursnarveier...</em></li>
        </ol>
        
        <p>Du kan nå skifte mellom tastatura ved å trykke tastatursnarvegen (standard er <em>⌘ Mellomrom</em>), eller ved å klikke på flagget øverst til høyre på skjermen (norsk/samisk)</p> 
      </section>

      <section>
        <title>Linux</title>

        <p>Linux-oppsettet fungerer i prinsippet på same måte som for Windows og Mac. Leit etter kontrollpanelet.</p>
      </section>
      
            <section>
        <title>Plassering av dei samiske bokstavane på tastaturet</title>

        <p>Dei samiske bokstavane står på same posisjon for alle operativsystema.</p>
        <table>
<!--	  <tr><td>Bokst</td><td>Tast</td><td>Bokst</td><td>Tast</td><td>Bokst</td><td>Tast</td><td>Bokst</td><td>Tast</td></tr>
-->
        <tr><td>á på q-tasten</td><td>č på x-tasten</td><td>đ på @* ('*)-tasten</td><td>ŋ på ¨^~-tasten</td></tr>
        <tr><td>š på w-tasten</td><td>ŧ på y-tasten</td><td>ž på &gt;&lt;-tasten</td></tr>
        </table>
      </section>
      <section>
      <title>Samisk tastatur på mobiltelefonen</title>
      
      <p>Giellatekno og Divvun har laget <a href="http://divvun.no/keyboards/index.html">et tastaturoppsett «Samiske tastaturer» for bruk på Android og iPhone</a></p>.
<p>Merk at dette tastaturet ikke har noe retteprogram.</p>
      </section>

      <section>
        <title>Nokia og Windows</title>
<p>
Det fins et nordsamisk tastatur ferdiginnstilt for Nokia Lumia og nye Windows-telefoner. Gå til innstillinger.</p>

      </section>
      <section>
        <title>Jolla</title>
<p>
Det fins ikke noe nordsamisk tastatur for Jolla.</p>

      </section>
    </section>

    </section>
  </body>
</document>
