<?xml version = '1.0' encoding = 'UTF-8'?>
<!DOCTYPE document PUBLIC "-//APACHE//DTD Documentation V2.0//EN" "http://forrest.apache.org/dtd/document-v20.dtd">
<document xml:lang="nb" >
    <header>
        <title>Divvun som mangespråklig site</title>
    </header>
    <body>
        <section>
            <title>Oversikt</title>

            <p>
                Divvun har delt den opprinnelige siten sin i to byggbare deler, dvs. to forrest siter.
            </p>

            <ul>
                <li>$GTHOME/xtdoc/sd</li>
                <li>$GTHOME/xtdoc/techdoc</li>
            </ul>

            <p>
                Dette ble gjort fordi deler av siten skulle oversettes til sju språk, mens store deler var og skulle være enspråklig.
            </p>

            <p>
                Begge sitene blir bygget med skriptet <code>$GTHOME/gt/script/static-divvun.py</code>.
            </p>

            <p>
                Kommandoen
                <br/>
                <code>
                    static-divvun.py --sitehome $GTHOME/xtdoc/sd --destination sd@divvun.no:Sites/ fi no se smj sma sv en
                </code>
                <br/>
                lager en site med sju forskjellige metaspråk og sørger for å koble filer med likt metaspråk og innholdsspråk sammen.
            </p>

            <p>
                Kommandoen
                <br/>
                <code>
                    static-divvun.py --sitehome $GTHOME/xtdoc/techdoc --destination sd@divvun.no:Sites/ en
                </code>
                <br/>
                lager en site med engelsk som metaspråk.
            </p>

            <p>Disse to sitene ser ut som de er samme forrest site ved at de har samme layout og ved å samstemme tabs.xml-filene for de to sitene.</p>
        </section>

        <section>
            <title>Fremgangsmåte</title>
            <section>
                <title>Ny site-mappe</title>
                <p>
                    Vi begynte med å lage en ny mappe, <code>techdoc</code>, som lå parallelt med sd. Deretter kjørte vi <code>forrest seed</code> i den mappa for å lage rammeverket for en ny forrest site. Deretter ble alt innholdet som forrest site laget i  <code>techdoc/src/documentation/content/xdocs/</code> slettet (rm -rf techdoc/src/documentation/content/xdocs/*)
                </p>
            </section>

            <section>
                <title>Felles styling og plugins</title>
                <p>
                    For å få samme styling og oppsett på sd og techdoc ble følgende mapper
                </p>
                <ul>
                    <li>plugins</li>
                    <li>src/documentation/classes</li>
                    <li>src/documentation/resources</li>
                    <li>src/documentation/skins</li>
                    <li>src/documentation/translations</li>
                    <li>src/documentation/content/xdocs/images</li>
                </ul>
                <p>
                    og disse filene:
                </p>
                <ul>
                    <li>forrest.properties</li>
                    <li>forrest.properties.xml</li>
                    <li>src/documentation/sitemap.xmap</li>
                </ul>
                <p>
                    slettet fra techdoc. Deretter ble disse symlinket inn til techdoc fra sd.
                </p>
            </section>

            <section>
                <title>Flytte mapper fra sd til techdoc</title>
                <p>
                    Det ble bestemt at alt som var "techdoc" skulle flyttes til techdoc-siten. Det som ble flyttet var disse mappene:
                </p>
                <dl>
                    <dt>doc</dt>
                    <dd>symlink til <code>$GTHOME/techdoc</code></dd>
                    <dt>ped</dt>
                    <dd>symlink til <code>$GTHOME/ped/doc</code></dd>
                    <dt>ttsdoc</dt>
                    <dd>symlink til <code>$GTHOME/tts/doc/</code></dd>
                    <dt>wordsdoc</dt>
                    <dd>symlink til <code>$GTHOME/words/doc</code></dd>
                </dl>
            </section>

            <section>
                <title>Flytte innhold i <code>site.xml</code> og <code>tabs.xml</code> fra sd til techdoc</title>
                <p>
                    Neste steg var å lage en tom fil i <code>$GTHOME/xtdoc/techdoc/src/documentation/content/xdocs/site.xml</code> og klippe ut alle adresser fra <code>$GTHOME/xtdoc/sd/src/documentation/content/xdocs/site.xml</code> som hadde med mappene ovenfor å gjøre og klippe dem inn i den nye fila.
                </p>
                <p>
                    Det samme ble gjort for <code>$GTHOME/xtdoc/techdoc/src/documentation/content/xdocs/tabs.xml</code>.
                </p>
            </section>
        </section>

        <section>
            <title>Støtte for oversettelser i forrest</title>
            <p>
                forrest støtter (i prinsippet) oversettelse av «metaspråk», dvs. menyen til venstre, tab-rekka og annet «systeminnhold» og av «artikler» (forrest-xml-filer og .jspwiki-filer).
            </p>

            <section>
                <title>Oversettelse av «artikler»</title>
                <p>
                    En artikkel kan være enspråklig. I forrest markerer man dette ved å bruke bare <code>.xml</code> som suffiks.
                </p>
                <p>
                    Om man vil ha en artikkel som skifter språk etter som man skifter metaspråk bruker man suffikset <code>.$LANG.xml</code>.
                </p>

                <section>
                    <title>Eksempel</title>
                    <p>
                        En artikkel finnes på alle språkene vi støtter. De har disse filnavnene:
                    </p>
                    <ul>
                        <li>abba.en.xml</li>
                        <li>abba.fi.xml</li>
                        <li>abba.no.xml</li>
                        <li>abba.se.xml</li>
                        <li>abba.sma.xml</li>
                        <li>abba.smj.xml</li>
                        <li>abba.sv.xml</li>
                    </ul>
                    <p>
                        Vi har sørget for at forrest vet om dem ved å legge inn en peker til den i site.xml:
                        <br/>
                        <code>&lt;abba description="Abba rules!" href="abba.html" label="Abba, the swedish pop band"/&gt;</code>.
                    </p>
                    <p>
                        Alt ettersom hvilket språk som er valgt, vil den artikkelen som hører til det språket vises.
                    </p>
                </section>
                <section>
                    <title>Oversettelse av artikler i praksis</title>
                    <p>
                        Dersom man av en eller grunn ikke vil oversette en artikkel til alle metaspråkene man bygger siten for <em>må</em> man likevel sørge for at man har en «fil» for hvert språk.
                        <br/>
                        <br/>
                        Om vi har en artikkel som er på engelsk og nordsamisk, f.eks. <code>julenissen.en.xml</code> og <code>julenissen.se.xml</code> og vi ikke har tenkt å oversette den til de andre språkene vi støtter så lager vi en symlink til en av disse artiklene for de andre språkene. Resultatet er at vi har de to filene <code>julenissen.en.xml</code> og <code>julenissen.se.xml</code> og symlinkene <code>julenissen.fi.xml</code>, <code>julenissen.nb.xml</code>, <code>julenissen.sma.xml</code>, <code>julenissen.smj.xml</code> og <code>julenissen.sv.xml</code> som peker til en av de to eksisterende filene. Om man ikke gjør dette vil man få en <em>«broken link»</em>-melding fra forrest.
                    </p>
                </section>
            </section>

            <section>
                <title>Oversettelse av metaspråk</title>
                <p>
                    Filene nedenfor har blitt oversatt for å støtte <code>fi no se smj sma sv en</code>.
                </p>
                <dl>
                    <dt>$GTHOME/sd/src/documentation/translations/tabs_$LANG.xml</dt>
                    <dd>
                        oversettelser for $GTHOME/sd/src/documentation/content/xdocs/tabs.xml

                        <p>
                            Hver «key» i tabs_$LANG.xml tilsvarer en «id» i tabs.xml (og alle tabs-frag.xml-filene vi har). Man må manuelt legge alle «id» man vil ha oversettelse for inn i tabs_$LANG.xml-filene.
                        </p>
                    </dd>
                    <dt>$GTHOME/sd/src/documentation/translations/menu_$LANG.xml</dt>
                    <dd>
                        oversettelser for $GTHOME/sd/src/documentation/content/xdocs/site.xml

                        <p>
                            Hver «key» i menu_$LANG.xml tilsvarer en «label» i site.xml (og alle site-frag.xml-filene vi har). Man må manuelt legge alle «label» man vil ha oversettelse for inn i menu_$LANG.xml-filene.

                        </p>

                    </dd>
                    <dt>$GTHOME/sd/src/documentation/translations/ContractsMessages_$LANG.xml</dt>
                    <dd>oversettelser for "systemmeldinger" i forrest</dd>
                </dl>
            </section>
        </section>

        <section>
            <title>Bygging av en oversatt site</title>
            <p>
                forrest har som nevnt, i prinsippet, støtte for full i18n. I praksis behøver den litt krykker, i form av skriptet static-divvun.py.
            </p>
            <p>
                Dette skriptet sørger for at siten blir bygd på alle språk, at linker til de forskjellige språkene blir lagt inn og at alle filene blir kopiert til korrekt på plass på den offentlige siten.
            </p>
        </section>
    </body>
</document>
