<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE document PUBLIC "-//APACHE//DTD Documentation V2.0//EN"
"http://forrest.apache.org/dtd/document-v20.dtd">
<document xml:lang="en">
	<header>
		<title>Samiska ordlistor för OpenOffice.org 3.x</title>

		<authors>
			<person email="borre.gaup@samediggi.no" name="Børre Gaup" />
		</authors>
	</header>

	<body>
		<section>
			<title>Installera ordböcker</title>
			
			<warning>Språkverktyg för OpenOffice.org är fortfarande i <strong>BETA</strong>. Även om de är mognadslagring, finns det  <em>kända språkliga fel</em> där inne, särskilt med anknytning till ordsammansättningar.</warning>

			<note>
				Dessa installationsanvisningar finns för <em>OpenOffice.org 3.x</em>. Vi har också <a href="install_use.html">installationsinstruktioner för OpenOffice.org 2.4.x</a> (English only).
			</note>
			
			<p>Den samiska spellern för OpenOffice.org kan hämtas <a href="http://divvun.no/static_files/smi.oxt">här</a>. De hämtade Spellernas plugin utseende:<br/>
			 <img src="oxt-icon.png" alt="Extension icon and filename" /></p>

			<p>Beroende på webbläsare och operativsystem, här kommer filen antingen öppnas automatiskt av OpenOffice.org eller sparas på disken. Om filen har sparats, dubbelklicka sedan på den nedladdade filen för att installera den.</p>

			<p>Om du fick språkverktyg på Divvun CD, bara dubbelklicka på Spellerns plugin (se ikonen ovan).</p>

            <p>OpenOffice.org kommer att startas och installerar förlängning. Du kommer att bli frågad om du vill fortsätta installera tillägget. Tryck "OK" för att installera den. När Spellern installeras visas ett fönster precis nedanför. Tryck på Stäng för att fortsätta. <br /><img src="ooo11.png" alt="The result of the installation" /></p>

		</section>

		<section>
            <title>Använda Spellern</title>
            <note label="Windows users">Om tangentbordet och Inmatningsspråk är inställda på det som rekommenderas i Windows, stavningskontrollens språk kommer att ändras automatiskt tillsammans med inmatningsspråket, och anvisningarna nedan kommer att överflödiga. Bara byta inmatningsmetod / språk!</note>
            
            <p>För att få Samiskai stavningskontrollen att arbeta:</p>
            <ul>
                <li>Klicka på det tredje området i statusfältet, klicka sedan på "Mer..." : <br />
    			 <img src="ooo12.png" alt="Language menu" /></li>
	       		<li>Välj <strong>Teckensnitt</strong> fliken i dialogrutan: <br />
	       		 <img src="ooo9.png" alt="Font dialog" /></li>
			    <li>Välj önskat språk från <strong>menu</strong>: <br />
			     <img src="ooo10.png" alt="Choose speller language" /></li>
            </ul>
		</section>
	</body>
</document>
