<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE document PUBLIC "-//APACHE//DTD Documentation V2.0//EN"
"http://forrest.apache.org/dtd/document-v20.dtd">
<document xml:lang="nb">
	<header>
		<title>Samisk stavekontroll for OpenOffice.org 3.x</title>

		<authors>
		<person email="borre.gaup@samediggi.no" name="Børre Gaup" />
		</authors>
	</header>

	<body>
		<section>
			<title>Installer stavekontrollene</title>
			
			<warning>Stavekontrollene for OpenOffice.org er fremdeles av <strong>BETA</strong>-kvalitet. Selvom de blir stadig bedre, er det  <em>kjente lingvistiske feil</em> i dem, spesielt med tanke på sammensatte ord.</warning>

			<note>
				Disse installasjoninstruksene er for <em>OpenOffice.org 3.x</em>. Vi har også en <a href="install_use.html">installasjonsinstruks for OpenOffice.org 2.4.x</a>, men bare på engelsk.
			</note>
			
			<p>De samiske stavekontrollene for OpenOffice.org kan lastes ned  <a href="http://divvun.no/static_files/smi.oxt">her</a>. Den nedlastede stavekontrollmodulen ser slik ut:<br/>
			 <img src="oxt-icon.png" alt="utvidelsesikon og filnavn" /></p>

			<p>Avhengig av hvilken webleser og operativsystem du har, blir filen enten automatisk åpnet av OpenOffice.org eller lagret på harddisken. Hvis filen blir lagret, dobbelklikk på den for å installere den.</p>

			<p>Om du fikk stavekontrollene på Divvun-CD'en, dobbeltklikk på stavekontrollmodulen (se ikonet ovenfor).</p>

            <p>OpenOffice.org starter opp og installerer stavekontrollen. Du får et spørsmål om du vil fortsette å installere utvidelsen. Trykk «Ok» for å installere den. Når den er ferdig installert, dukker et vindu som ligner på det nedenfor opp. Trykk «Steng» for å fortsette. <br /><img src="ooo11.png" alt="Resultatet av installasjonen." /></p>

		</section>

		<section>
            <title>Å bruke stavekontrollen</title>
            
            <note label="Windows-brukere">Om tastatur og innspråk er satt opp som anbefalt i Windows, veksler stavekontrollspråket automatisk sammen med inndataspråket, og instruksjonene nedenfor er overflødige. Bare bytt tastatur!</note>
            
            <p>For å slå på samisk stavekontroll:</p>
            <ul>
                <li>Klikk i det tredje feltet fra venstre i statusområdet og deretter «Mer …»: <br />
    			 <img src="ooo12.png" alt="Språkmeny" /></li>
	       		<li>Velg <strong>Font</strong>-fliken i dialogvinduet: <br />
	       		 <img src="ooo9.png" alt="Fontdialog" /></li>
			    <li>Velg språket du vil ha i <strong>språkmenyen</strong>: <br />
			     <img src="ooo10.png" alt="Velg språk for stavekontroll" /></li>
            </ul>
		</section>
	</body>
</document>
