<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE document PUBLIC "-//APACHE//DTD Documentation V2.0//EN"
"http://forrest.apache.org/dtd/document-v20.dtd">
<document xml:lang="se">
	<header>
		<title>Sámi čállindárkkisteapmi OpenOffice.org 3.x:i</title>

		<authors>
			<person email="borre.gaup@samediggi.no" name="Børre Gaup" />
		</authors>
	</header>

	<body>
		<section>
			<title>Sajáiduhte dárkkistanmodula</title>
			
			<warning>OpenOffice.org čállindárkkistanreaiddut leat ain <strong>BETA</strong>-dásis. Váikkoge leat oalle buorit, de gávdnojit <em>dovddus lingvisttalaš meattáhusat</em> erenoamážit goallussátnegieđahallamis.</warning>

			<note>
				Dát sajáiduhttin rávvagat gusket <em>OpenOffice.org 3.x:i</em>. Mis leat maid <a href="install_use.html">rávvagat mo sajáiduhttá sámi čállindárkkisteami OpenOffice.org 2.4.x:i</a> (dušše eŋgelasgillii).
			</note>
			
			<p>Sáhtát viežžat sámi čállindárkkistanreaidduid  <a href="http://divvun.no/static_files/smi.oxt">dás</a>. Vižžon čállindárkkistanlasáhusas lea dákkár govva:<br/>
			 <img src="oxt-icon.png" alt="Extension áicon an filereme" /></p>

			<p>Weblogan ja operatiivavuogádat mearrida jus OpenOffice.org automáhtalaččat rahpá dán fiilla dahje jus vurkejuvvo garraskerrui. Jus fiila vurkejuvvo, de duppalcoahkkal fiilla sajáiduhttit dan.</p>

			<p>Jus dus lea CD mas čállindárkkistanreaiddut leat, de duppalcoahkkal čállindárkkistanlasáhusa.</p>

            <p>OpenOffice.org álggahuvvo ja sajáiduhttá lasáhusa. Dus jerro jus háliidat joatkit sajáiduhttima. Deaddil «OK» joatkin dihte. Go čállindárkkistanreaiddut leat sajáiduhtton, de ihtá láse mii lea sullii dego dat mii oidno dás vuolábealde. Deaddil «Close» joatkin dihte. <br /><img src="ooo11.png" alt="Sajáiduhttima boađus" /></p>

		</section>

		<section>
            <title>Geavahit čállindárkkisteami</title>
            <note label="Windowsgeavaheaddji">Jus boallobeavdi ja sisagielat Windowsis leat heivehuvvon nugo lea nevvojuvvon, de čállindárkkisteaddji automáhtalaččat čuovvu sisagiela, ja neavvut vuolábealde eai dárbbašuvvo. Ii leatgo molsut boallobeavddi/sisagiela!</note>
            
            <p>Bidjat sámi čállindárkkisteami johtui:</p>
            <ul>
                <li>Deaddil goalmmát gietti stáhtusholggas, de deaddil "More..." : <br />
    			 <img src="ooo12.png" alt="Giellafállu" /></li>
	       		<li>Vállje <strong>Font-gilkora</strong> lásežis: <br />
	       		 <img src="ooo9.png" alt="Fontaláseš" /></li>
			    <li>Vállje dan giela maid háliidat <strong>fálus</strong>: <br />
			     <img src="ooo10.png" alt="Vállje čállindárkkistangiela" /></li>
            </ul>
		</section>
	</body>
</document>
