<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE document PUBLIC "-//APACHE//DTD Documentation V2.0//EN"
"http://forrest.apache.org/dtd/document-v20.dtd">
<document xml:lang="en">
	<header>
		<title>Sáme korrektuvrranævo OpenOffice.org 3.x</title>

		<authors>
			<person email="borre.gaup@samediggi.no" name="Børre Gaup" />
		</authors>
	</header>

	<body>
		<section>
			<title>Installeri korrektuvrranævojt</title>
			
			<warning>Korrektuvrranævo OpenOffice.orgaj li ájn <strong>BETA</strong>-kvalitehtan. Vajku dal sjaddi buorebu ja buorebu, da gávnnuji <em>oahpes sivá</em> danna, sierra láhkáj da ma gulluji sjoapkabágojda.</warning>

			<note>
				Installasjåvnnå bagádusá gávnnuji dánna <em>OpenOffice.org 3.x</em>. Miján aj li <a href="install_use.html">installasjåvnnå bagádusá OpenOffice.orgaj 2.4.x</a>, valla dåssjå ieŋŋgisgiellaj.
			</note>
			
			<p>Sáme korrektuvrranævojt OpenOffice.orgaj máhtá viedtjat <a href="http://divvun.no/static_files/smi.oxt">dássta</a>. Da viettjadum korrektuvrranævo vædtjaga sivtiji náv:<br/>
			 <img src="oxt-icon.png" alt="Extension icon and filename" /></p>

			<p>Dat gatjálvis makkir webbalåhkke ja operativsystebma sládje dujna la, jus fijlla ráhpas iesj OpenOffice.orgas jali siesteduvvá garra skierruj. Jus fijlla la siestedum, dieddela guokti dan fijllaj majt la viedtjam ja installeri dav.</p>

			<p>Jus dån la oadtjum korrektuvrranævojt Divvom skierros, ber dieddela guokti korrektuvrranævvomoduvlaj (gehtja ikonav badjelin).</p>

            <p>OpenOffice.org boahtá mannuj ja installeri korrektuvrranævojt. Dat boahtá gatjálvis dunji jus sidá installerit dav lasse oasev. Dieddela "Ok" installerit dav. Gå dat la gærggam ja installeridum ihtá vinndek vuollelattjan. Dieddela "dahppada" de joarkka. <br /><img src="ooo11.png" alt="The result of the installation" /></p>

		</section>

		<section>
            <title>Adnet korrektuvrranævojt</title>
            <note label="Windows users">Jus tjállembievdde ja sisi biejadum giella l majt Windows bagát, korrektuvrranævo giella boahtá rievddat aktan sisi biejadum gielajn ietjastis, ja bagádusá vuollelin sjaddi badjelmærrásattja. Ber målsso tjállembievdde gielav!</note>
            
            <p>Gå bieja mannuj sáme korrektuvrranævojt:</p>
            <ul>
                <li>Dieddela dav goalmát oasev stáhtusbældon, dieddela maŋŋel "Ienep..." : <br />
    			 <img src="ooo12.png" alt="Language menu" /></li>
	       		<li>Vállji <strong>Tjiehkkes hámev</strong> dialogruvto skihtjen: <br />
	       		 <img src="ooo9.png" alt="Font dialog" /></li>
			    <li>Vállji dav gielav mav galga <strong>giellalisstos</strong>: <br />
			     <img src="ooo10.png" alt="Choose speller language" /></li>
            </ul>
		</section>
	</body>
</document>
