<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE document PUBLIC "-//APACHE//DTD Documentation V2.0//EN"
"http://forrest.apache.org/dtd/document-v20.dtd">
<document xml:lang="en">
	<header>
		<title>Saemien staeriedimmieprovgraamme OpenOffice.org 3.x:se</title>

		<authors>
			<person email="borre.gaup@samediggi.no" name="Børre Gaup" />
		</authors>
	</header>

	<body>
		<section>
			<title>Staeriedimmieprovgraammem sijjiedehtedh</title>
			
			<warning>Staeriedimmieprovgraamme OpenOffice.org:se lea aanje <strong>BETA</strong>-slaaje. Jalths buerie buerebe sjædta, læjhkan lea <em>lingvistihke båajhtodh</em> dusnie mah leah mijjese åehpies, ektiedammine baakojne leah jïjnjemes dujstie.</warning>

			<note>
				Daah sijjiedehtemebihkedassh lea <em>OpenOffice.org 3.x</em>:se. Mijjen lea aaj <a href="install_use.html">sijjiedehtemebihkedimmie OpenOffice.org 2.4.x:se</a>, men barre engelsken gïelese.
			</note>
			
			<p>Daesnie <a href="http://divvun.no/static_files/smi.oxt">here</a> maahtah staeriedimmiedïrregem viedtjedh. naemhte staeriedimmiedïrrege maam leah viedtjeme vååjnoe:<br/> 
			 <img src="oxt-icon.png" alt="Extension icon and filename" /></p>

			<p>Daelie lea ovmese akten weblohkijistie jïh operatijvesystemeste måbpan. Naakenijne dlie fïjle rïhpene, mubpie dellie fijle vöörhkene dan garradiskese. Jïh fijle vöörhkesovveme, guektendiedth fijlese juktie dam  sijjiedehtedh.</p>

			<p>Jis staeriedimmiedïrregem Dåvvome-CD:ste åadtjoeji, dellie barre guektendiedth don staeriedimmiedïrregemmodulese (vuartesjh ikonem bijjielisnie).</p>

            <p>OpenOffice.org dle juhtehth jïh staeriedimmiedïrregem sijjiedehth. Gyhtjelasse dellie jis datne sïjhth jåarhkedh lissiem sijjiedehtedh. Diedtieh "OK" juktie sijjiedehtedh. Goh riejries jïh sïjjiedahteme dellie föönstere jæjhta vuelelen. Diedtieh Dahph juktie jåarhkedh. <br /><img src="ooo11.png" alt="The result of the installation" /></p>

		</section>

		<section>
            <title>Using the speller</title>
            <note label="Windows users">Jis båaloebuertie jïh sjïehteladteme saemma guktie Windows sæjhta, dellie staeriedimmiedïrrege aaj jeatjahtåvva saemma gïelese, vuesiehtimmie vuelelen eah leah daerpies. Barre molsesth båaloebuertiegïelem!</note>
            
            <p>Saemien staeriedimmiedïrregem juhtiehtidh:</p>
            <ul>
                <li>Diedtieh gåalmede dajvese dalteseföönsterisnie, diedtieh die "Mer" : <br />
    			 <img src="ooo12.png" alt="Language menu" /></li>
	       		<li>Veeljh <strong>Teckensnitt</strong> slepkie soptsesehaamosne: <br />
	       		 <img src="ooo9.png" alt="Font dialog" /></li>
			    <li>Veeljh gïele mij sïjhth <strong>gïelemenyjesne</strong>: <br />
			     <img src="ooo10.png" alt="Choose speller language" /></li>
            </ul>
		</section>
	</body>
</document>
